四川河流水位暴漲 浸沒樂山大佛腳趾

【Now新聞台】受暴雨影響，內地多條河流水位高漲，四川歷來首次啟動一級防汛應急響應，九寨溝景區臨時關閉，樂山部分景區亦暫停接待遊客。

四川樂山市昨晚再次下大雨，樂山岷江、青衣江、大渡河水位迅速上漲，樂山大佛佛腳平台被浸，洪水淹至大佛腳趾，根據景區管委會是1949年以來首次，數小時後，洪水更已浸沒腳趾，漲至腳背。

四川省防汛抗旱指揮部消息指，受持續暴雨影響，青衣江雅安城區段已出現百年一遇洪水，大渡河下游、岷江下游防汛形勢亦十分嚴峻。

水利部網站指，近日的強降雨還導致長江形成今年第5號洪峰，黃河上游幹流蘭州段、陝西渭河、淮河中游幹流等，66條河流超越警戒水位，預計未來三天內地多處仍將有大雨到暴雨。

水淹大佛膝 火燒凌雲窟
浸到上膝頭時 火麒麟應該會發癲

腳趾

聶風